\documentclass{article}

\title{Rapport}

\author{Cyprien Eymond Laritaz \and Florian Argaud \and Marianne Garnier}

\begin{document}
\maketitle

\section{Question 1}
\subsection{Propriété 1}
Le nombre d'incompatibilités est entre 0 et 49, et de ce fait, on assure un accès correct au tableau des incompatibilités.

\subsection{Propriété 2}
Le nombre d'assignations est entre 0 et 29, et donc on assure un accès correct au tableau des assignations

\subsection{Propriété 3}
Chaque valeur stockée dans le tableau des incompatibilités est préfixée de \textit{"Prod"}.

\subsection{Propriété 4}
Chaque valeur stockée dans la colonne 1 des assignations est préfixée de \textit{"Bat"} et chaque entrée de la seconde colonne par \textit{"Prod"}. (On veut s'assurer que l'on assigne bien des produits à des bâtiments).

\subsection{Propriété 5}
Aucun produit n'est incompatible avec lui-même

\subsection{Propriété 6}
Si un produit A est incompatible avec un produit B, alors ce produit B est lui aussi incompatible avec le produit A. On s'assure que la relation est symmetrique.

\subsection{Propriété 7}
Pour deux assignations à un même bâtiment, les deux produits ne sont pas incompatibles.

\section{Question 2}
\subsection{Pré-conditions de add\_incomp}
\begin{verbatim}
//@ requires prod1 != null;
//@ requires prod2 != null;}
\end{verbatim}
On s'assure qu'une incompatibilité se fasse strictement entre deux produits et pas entre un produit et \texttt{null}, ou \texttt{null} et un produit, ou \texttt{null} et \texttt{null}.
\begin{verbatim}
//@ requires nb\_inc \ge 0;
//@ requires nb\_inc < 48;
\end{verbatim}
On rend la Propriété 1 inconclusive en s'assurant que les incompatibilités soient bien ajoutées dans les bornes limites du tableau \textbf{incomp}.
\begin{verbatim}
//@ requires prod1.startsWith("Prod");
//@ requires prod2.startsWith("Prod");
\end{verbatim}
On rend la Propriété 3 inconclusive en s'assurant que chaque produit ait le préfixe \textit{"Prod"} dans leur nom.
\begin{verbatim}
//@ requires prod1 != prod2;
\end{verbatim}
On rend la Propriété 5 inconclusive en s'assurant qu'un produit ne puisse pas être incompatible avec lui-même.

\subsection{Pré-conditions de add\_assign}
\begin{verbatim}
//@ requires bat != null;
//@ requires prod != null;
\end{verbatim}
On s'assure qu'une assignation se fasse toujours strictement entre un batiment et un produit et pas entre \texttt{null} et un produit, ou un batiment et \texttt{null}, ou \texttt{null} et \texttt{null}.
\begin{verbatim}
//@ requires nb_assign >= 0;
//@ requires nb_assign < 29;
\end{verbatim}
On rend la Propriété 2 inconclusive en s'assurant que les assignations soient bien ajoutées dans les bornes limites du tableau \textbf{assign}.
\begin{verbatim}
//@ requires bat.startsWith("Bat");
//@ requires prod.startsWith("Prod");
\end{verbatim}
On rend la Propriété 4 inconclusive en s'assurant que le paramètre \textbf{bat} ait pour préfixe \textit{"Bat"} et que le paramètre \textbf{prod} ait pour préfixe \textit{"Prod"}.

\subsection{Inconclusivité de la Propriété 7}
Pour rendre la Propriété 7 inconclusive, il faut réaliser deux pré-conditions, une pour chaque méthode.
\begin{itemize}
\item Pour la méthode add\_incomp, il faut s'assurer que les deux produits que l'on ajoute à la liste des incompatibilités ne fassent pas déjà parti d'un même bâtiment.
\item Pour la méthode add\_assign, il faut s'assurer que le produit qu'on ajoute n'est pas d'incompatibilité avec l'un des produits déjà présent dans le batiment.
\end{itemize}

Malheureusement, nous n'avons pas réussi à traduire ces deux pré-conditions en JML.

\section{Question 3}
\subsection{Propriété 8}
Toutes les lignes du tableau des affectations (assign) sont différentes deux à deux.

\subsection{Propriété 9}
Un produit ne peut pas être stocké dans plus de trois bâtiments.\\

Pour vérifier cette propriété, nous vérifions que si il y a deux mêmes produits stockés dans des bâtiments différents (grâce à la propriété 8), alors il n'y a pas un troisième produit de même nom stocké dans un autre bâtiment.

\subsection{Propriété 10}
Le nombre d’incompatibilités (nb\_inc) ne peut jamais diminuer.\\

Pour vérifier cette propriété, nous utilisons une contrainte d'histoire.

\section{Question 4}
La méthode \texttt{findBat} prend en paramètre un produit en renvoie un batiment 
il faut donc s'assurer que le paramètre d'entrée commence par \textit{"Prod"} :
\begin{verbatim}
    //@ requires prod !== null;
    //@ requires prod.startsWith("Prod");   
\end{verbatim}

Le principe de la recherche est:
\begin{itemize}
\item Parcourir le tableau \textbf{assign},
\item Pour chaque bâtiment, vérifier s'il a déjà été parcouru en passant par une liste des bâtiments vérifiés grâce à une fonction booléenne \texttt{batVerified(bat, listBatVisited)}
\item Si ce n'est pas le cas:
	\begin{itemize}
    \item L'ajouter à la liste
    \item Appeler une fonction booléenne \texttt{compatibleBatiment(bat, prod)} qui parcourt de nouveau le tableau \textbf{assign} et chaque fois que la ligne commence par le nom du bâtiment, vérifie si le produit associé est compatible avec le produit testé grâce à la fonction booléenne \texttt{compatible(prod1, prod2)}
    \item Si le bâtiment testé n'a pas de produits assignés incompatibles avec \textbf{prod}, alors il est retourné.	
	\end{itemize}
\end{itemize}
    
Il est possible d'avoir plusieurs bâtiments compatibles mais pour des raisons de performances, seul le premier bâtiments correspondant à cette spécification est retourné.\\

Le résultat est une chaine de caractère qui commence par \textit{"Bat"}:
\begin{verbatim} 
    //@ ensures \result.startsWith("Bat");   
\end{verbatim}

S'il n'y a pas de bâtiment compatible, ce qui est peu probable mais il faut tout de même prendre cette possibilité en compte, alors la méthode retourne la chaîne de caractère vide.\\

Il faut aussi tester que le résultat est conforme à la spécification en testant la compatibilité des produits assignés au bâtiment retourné:
\begin{verbatim} 
    //@ ensures  (\forall int i; 0 <= i && i < nb_assign;
    //@     (assign[i][0].equals(\result) ==>
    //@         compatible(prod,assign[i][1])));  
\end{verbatim}

La méthode \texttt{compatible()} étant utilisée dans le test, il faut la définir en tant que \texttt{/*@ pure helper @*/}.
 

\end{document}

